Вопрос: 
Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Ответ: 
Циклы необходимы программисту для многократного выполнения одного и того же куска кода. 
Цикл while - цикл, который выполняется, пока истинно некоторое условие, указанное перед его началом. 
Цикл for - цикл, в котором некоторая переменная изменяет своё значение от заданного начального значения до конечного значения.
Цикл do while - цикл, в котором условие проверяется после выполнения тела цикла.